周五財會擬抽議程 讓路明日大嶼撥款

節錄

周五財會擬抽議程 讓路明日大嶼撥款

■政府將向立法會申請5.5億交椅洲填海前期研究撥款。

【本報訊】特首林鄭月娥今日發表新一份《施政報告》，房屋及土地議題將續成重點，消息指《施政報告》將觸及爭議不斷的明日大嶼計劃，料交代最新進展，更有消息指政府有意將明日大嶼前期研究撥款申請，提前在《施政報告》後、本周五財委會審議，並預料經過幾次會議後便「火速」表決通過

料建制派極速通過

《施政報告》料交代多項增加土地及房屋供應政策，料政府將續推展涉1,700公頃土地的明日大嶼計劃。。。。。。。。。。。。

發展局2018年初步估算明日大嶼造價達6,240億元，惹社會譁然。。。。。。。。。。

惟民主黨及公民黨日前公佈民調，指有五成半受訪者不支持明日大嶼，支持僅27％；調查更顯示，連自稱建制派支持者的受訪者，支持明日大嶼亦未能過半。但有泛民議員預料，現無議員拉布抵抗惡法，建制派將會極速通過撥款，研究工作過後，明日大嶼工程亦將暢通無阻地進行。

襯議會無乜人 一炮過洗哂去啦